# Copyright (c) 2003 Charmmediatech SuSE Linux Division
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ntp-client.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-01-05 01:29+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2009-11-04 17:53+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

# src/config/dsl.y2cc:11 src/dsl/complex.ycp:73 src/dsl/dialogs.ycp:172
# src/dsl/wizards.ycp:61 src/dsl/wizards.ycp:80
#. progress step title
#: src/clients/ntp-client_finish.rb:37
msgid "Writing NTP Configuration..."
msgstr "NIS 설정 기록 중..."

#. help text
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:90
msgid ""
"<p>Press <b>Synchronize Now</b>, to get your system time set correctly using "
"the selected NTP server. If you want to make use of NTP permanently, enable "
"the <b>Save NTP Configuration</b> option</p>"
msgstr ""
"<p><b>지금 동기화</b>를 누르면, 선택한 NTP 서버를 이용하여 시스템 시간을 조정"
"합니다. NTP를 계속 사용하려면 <b>NTP 구성 저장</b>을 활성화 시키면 됩니다.</"
"p>"

#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:98
msgid ""
"<p>Enabling <b>Run NTP as daemon</b> option, the NTP service will be started "
"as daemon. Otherwise the system time will be synchronized periodically. The "
"default interval is 15 min. You can change it after installation with the "
"<b>yast2 ntp-client module</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>NTP를 데몬으로 실행</b> 옵션을 활성화하면 NTP 서비스가 데몬으로 시작됩"
"니다. 그렇지 않으면 시스템 시간이 정기적으로 동기화됩니다. 기본 간격은 15분입"
"니다. 설치 후에 <b>yast2 ntp-client module</b>을 사용하여 변경할 수 있습니다."
"</p>"

#. help text, cont.
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:110
msgid ""
"<p>Using the <b>Configure</b> button, open the advanced NTP configuration.</"
"p>"
msgstr "<p><b>설정</b> 버튼으로 고급 NTP 구성을 열 수 있습니다.</p>"

#. help text, cont.
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:119
msgid ""
"<p>Synchronization with the NTP server can be done only when the network is "
"configured.</p>"
msgstr "<p>NTP 서버와 동기화는 네트워크 설정을 마친 뒤에만 할 수 있습니다.</p>"

#. translators: error popup
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:145
msgid "Invalid NTP server hostname %1"
msgstr "잘못된 NTP 서버 호스트이름 %1"

#. combo box label
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:243
msgid "&NTP Server Address"
msgstr "NTP 서버 주소(&N)"

#. check box label
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:253
msgid "&Run NTP as daemon"
msgstr "NTP를 데몬으로 실행"

#  button label (run YaST client for NTP)
#. check box label
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:262
msgid "&Save NTP Configuration"
msgstr "NTP 구성 저장(&S)"

#  frame
#. push button label
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:272
msgid "S&ynchronize now"
msgstr "지금 동기화(&N)"

#. push button label
#. bnc#449615: only simple config for inst-sys
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:276
msgid "&Configure..."
msgstr "설정(&C)..."

#. Otherwise, prompt user for confirming pkg installation
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:378
msgid ""
"Synchronization with NTP server is not possible\n"
"without package %1 installed."
msgstr ""
"%1 패키지가 설치되어 있지 않으면 NTP 서버와\n"
"동기화할 수 없습니다."

#  check box
#. Only if network is running try to synchronize the ntp server
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:389
msgid "Synchronizing with NTP server..."
msgstr "DNS 서버와 동기화 중..."

#. update time widgets
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:437
msgid "Connection to selected NTP server failed."
msgstr "선택한 NTP 서버에 대한 연결이 실패했습니다."

#. Translators: yes-no popup,
#. ntpdate is a command, %1 is the server address
#: src/clients/ntp-client_proposal.rb:468
msgid ""
"Test query to server '%1' failed.\n"
"If server is not yet accessible or network is not configured\n"
"click 'No' to ignore. Revisit NTP server configuration?"
msgstr ""
"서버 '%1'에 대한 테스트 쿼리가 실패했습니다.\n"
"아직 서버에 액세스할 수 없거나 네트워크가 구성되지 않은 경우\n"
"'아니요'를 클릭하여 무시하십시오. NTP 서버 구성을 다시 확인하시겠습니까?"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:17
msgid "Undisciplined Local Clock (LOCAL)"
msgstr "비정규 로컬 클럭(로컬)"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:24
msgid "Trak 8820 GPS Receiver"
msgstr "Trak 8820 GPS 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:30
msgid "PSTI/Traconex 1020 WWV/WWVH Receiver"
msgstr "PSTI/Traconex 1020 WWV/WWVH 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:38
msgid "Spectracom WWVB and GPS Receivers"
msgstr "Spectracom WWVB 및 GPS 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:46
msgid "TrueTime GPS/GOES/OMEGA Receivers"
msgstr "TrueTime GPS/GOES/OMEGA 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:54
msgid "IRIG Audio Decoder"
msgstr "IRIG 오디오 디코더"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:59
msgid "Radio CHU Audio Demodulator/Decoder"
msgstr "라디오 CHU 오디오 Demodulator/디코더"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:67
msgid "Generic Reference Driver"
msgstr "일반 참조 드라이버"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:73
msgid "Magnavox MX4200 GPS Receiver"
msgstr "Magnavox MX4200 GPS 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:79
msgid "Austron 2200A/2201A GPS Receivers"
msgstr "Austron 2200A/2201A GPS 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:87
msgid "Arbiter 1088A/B GPS Receiver"
msgstr "Arbiter 1088A/B GPS 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:93
msgid "KSI/Odetics TPRO/S IRIG Interface"
msgstr "KSI/Odetics TPRO/S IRIG 인터페이스"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:101
msgid "Leitch CSD 5300 Master Clock Controller"
msgstr "Leitch CSD 5300 마스터 클럭 제어기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:109
msgid "EES M201 MSF Receiver"
msgstr "EES M201 MSF 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:115
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:175
msgid "TrueTime generic receivers"
msgstr "TrueTime 일반 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:121
msgid "Bancomm GPS/IRIG Receiver"
msgstr "Bancomm GPS/IRIG 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:127
msgid "Datum Precision Time System"
msgstr "Datum 정밀 시간 시스템"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:133
msgid "NIST Modem Time Service"
msgstr "NIST 모뎀 시간 서비스"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:139
msgid "Heath WWV/WWVH Receiver"
msgstr "Heath WWV/WWVH 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:145
msgid "Generic NMEA GPS Receiver"
msgstr "일반 NMEA GPS 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:151
msgid "TrueTime GPS-VME Interface"
msgstr "TrueTime GPS-VME 인터페이스"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:157
msgid "PPS Clock Discipline"
msgstr "PPS Clock Discipline"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:163
msgid "PTB Modem Time Service"
msgstr "PTB 모뎀 시간 서비스"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:169
msgid "USNO Modem Time Service"
msgstr "USNO 모뎀 시간 서비스"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:181
msgid "Hewlett Packard 58503A GPS Receiver"
msgstr "휴거렛 팩거드 58503A GPS 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:189
msgid "Arcron MSF Receiver"
msgstr "Arcron MSF 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:195
msgid "Shared Memory Driver"
msgstr "공유 메모리 드라이버"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:201
msgid "Trimble Navigation Palisade GPS"
msgstr "Trimble Navigation Palisade GPS"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:209
msgid "Motorola UT Oncore GPS"
msgstr "Motorola UT Oncore GPS"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:215
msgid "Rockwell Jupiter GPS"
msgstr "Rockwell Jupiter GPS"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:221
msgid "Chrono-log K-series WWVB receiver"
msgstr "Chrono-log K-series WWVB 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:229
msgid "Dumb Clock"
msgstr "Dumb Clock"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:235
msgid "Ultralink WWVB Receivers"
msgstr "Ultralink WWVB 수신기"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:241
msgid "Conrad Parallel Port Radio Clock"
msgstr "Conrad 병렬 포트 라디오 클럭"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:249
msgid "Radio WWV/H Audio Demodulator/Decoder"
msgstr "라디오 WWV/H 오디오 Demodulator/디코더"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:257
msgid "Forum Graphic GPS Dating station"
msgstr "Forum Graphic GPS Dating 스테이션"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:265
msgid "hopf GPS/DCF77 6021/komp for Serial Line"
msgstr "hopf GPS/DCF77 6021/komp for Serial Line"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:273
msgid "hopf GPS/DCF77 6039 for PCI-Bus"
msgstr "hopf GPS/DCF77 6039 for PCI-Bus"

#  local clock type name
#. local clock type name
#: src/include/ntp-client/clocktypes.rb:281
msgid "JJY Receivers"
msgstr "JJY 수신기"

#  command line help text for NTP client module
#. command line help text for NTP client module
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:22
msgid "NTP client configuration module."
msgstr "NTP 클라이언트 구성 모듈입니다."

#  command line help text for an action
#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:32
msgid "Print the status of the NTP daemon"
msgstr "NTP 데몬의 상태를 출력합니다."

#  command line help text for an action
#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:39
msgid "Print all configured synchronization relationships"
msgstr "구성되어 있는 모든 동기화 관계를 출력합니다."

#  command line help text for an action
#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:46
msgid "Enable the NTP daemon"
msgstr "NTP 데몬을 활성화합니다."

#  command line help text for an action
#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:53
msgid "Disable the NTP daemon"
msgstr "NTP 데몬을 비활성화합니다."

#  command line help text for an action
#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:60
msgid "Add new synchronization relationship"
msgstr "새 동기화 관계를 추가합니다."

#  command line help text for an action
#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:67
msgid "Edit existing synchronization relationship"
msgstr "기존 동기화 관계를 편집합니다."

#  command line help text for an action
#. command line help text for an action
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:74
msgid "Delete a synchronization relationship"
msgstr "동기화 관계를 삭제합니다."

#  command line help text for an option
#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:82
msgid "The address of the server"
msgstr "서버 주소"

#  command line help text for an option
#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:89
msgid "The address of the peer"
msgstr "peer 주소"

#  command line help text for an option
#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:96
msgid "The address to which to broadcast"
msgstr "브로드캐스트 할 주소"

#  command line help text for an option
#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:103
msgid "The address from which to accept broadcasts"
msgstr "브로드캐스트를 허용할 주소"

#  command line help text for an option
#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:110
msgid "The options of the relationship"
msgstr "관계 옵션"

#  command line help text for an option
#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:117
msgid "Options for clock driver calibration"
msgstr "시간 드라이버 보정 옵션"

#  command line help text for an option
#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:124
msgid "Use the server for initial synchronization"
msgstr "서버를 초기 동기화에 사용"

#  command line help text for an option
#. command line help text for an option
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:130
msgid "Do not use the server for initial synchronization"
msgstr "서버를 초기 동기화에 사용하지 않음"

#  error report for command line
#. error report for command line
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:190
msgid "The synchronization peer not specified."
msgstr "동기화 피어를 지정하지 않았습니다."

#  error report for command line
#. error report for command line
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:197
msgid "Specified synchronization peer not found."
msgstr "지정한 동기화 피어를 찾을 수 없습니다."

#  status information for command line
#. status information for command line
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:249
msgid "NTP daemon is enabled."
msgstr "NTP 데몬이 활성화 되었습니다."

#  status information for command line
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:249
msgid "NTP daemon is disabled."
msgstr "NTP 데몬이 비활성화 되었습니다."

#  table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:262
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:542
msgid "Server"
msgstr "서버"

#  table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:264
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:544
msgid "Peer"
msgstr "피어"

#  table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:266
msgid "Broadcast"
msgstr "브로드캐스트"

#  table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:268
msgid "Accepting Broadcasts"
msgstr "브로드캐스트 허용"

#  table cell, %1 is integer 0-3
#. table cell, %1 is integer 0-3
#. table cell, %1 is integer 0-3
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:281
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:564
msgid "Unit Number: %1"
msgstr "유닛 번호: %1"

#  table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:287
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:570
msgid "Local Radio Clock"
msgstr "로컬 라디오 클럭"

#  command line error message
#. command line error message
#: src/include/ntp-client/commandline.rb:335
msgid "Reading the settings failed."
msgstr "설정을 읽지 못했습니다."

#. frame label
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:99
msgid "NTP Server Configuration"
msgstr "NTP 서버 구성"

#  button label (run YaST client for NTP)
#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:112
msgid "NTP Configuration"
msgstr "NTP 구성"

#  Translators: dialog caption
#. Main dialog
#. @return [Symbol] for wizard sequencer
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:184
msgid "General Settings"
msgstr "일반 설정"

#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:195
msgid "Security Settings"
msgstr "보안 설정"

#  dialog label
#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:222
msgid "Advanced NTP Configuration"
msgstr "고급 NTP 구성"

#  frame
#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:253
msgid "New Synchronization"
msgstr "새 동기화"

#  dialog caption
#. Server editing dialog
#. @return [Symbol] for wizard sequencer
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:276
msgid "Server Settings"
msgstr "서버 설정"

#  combo box label
#  text entry label
#  combo box label
#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:292
msgid "NTP Server"
msgstr "NTP 서버"

#  default name for the server
#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:320
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1488
msgid "Local NTP Server"
msgstr "로컬 NTP 서버"

#  combo box label
#  text entry label
#  combo box label
#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:364
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1489
msgid "Public NTP Server"
msgstr "공공 NTP 서버"

#  combo box label
#  text entry label
#  combo box label
#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:405
msgid "NTP Peer"
msgstr "NTP 피어"

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:442
msgid "Local Reference Clock"
msgstr "로컬 참조 클럭"

#  table cell, NTP relationship type
#. dialog caption
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:475 src/include/ntp-client/widgets.rb:546
msgid "Outgoing Broadcast"
msgstr "나가는 브로드캐스트"

#  table cell, NTP relationship type
#. dialog caption
#. table cell, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:500 src/include/ntp-client/widgets.rb:550
msgid "Incoming Broadcast"
msgstr "들어오는 브로드캐스트"

#  text entry
#. text entry
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:524
msgid "&Reference ID"
msgstr "참조 ID(&R)"

#  int field
#. int field
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:527
msgid "&Stratum"
msgstr "계층(&S)"

#  text entry
#. text entry
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:532
msgid "Calibration Offset 1"
msgstr "보정 오프셋 1"

#  text entry
#. text entry
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:535
msgid "Calibration Offset 2"
msgstr "보정 오프셋 2"

#  check box
#. check box
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:540
msgid "Flag &1"
msgstr "플래그 &1"

#  check box
#. check box
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:543
msgid "Flag &2"
msgstr "플래그 &2"

#  check box
#. check box
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:548
msgid "Flag &3"
msgstr "플래그 &3"

#  check box
#. check box
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:551
msgid "Flag &4"
msgstr "플래그 &4"

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/dialogs.rb:559
msgid "Clock Driver Calibration"
msgstr "클럭 드라이버 보정"

#  Read dialog help 1/2
#. Read dialog help 1/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:18
msgid ""
"<p><b><big>Initializing NTP Client Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>NTP 클라이언트 구성을 초기화하는 중</big></b><br>\n"
"잠시 기다려 주십시오...<br></p>"

#  Read dialog help 2/2
#. Read dialog help 2/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:22
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Initialization:</big></b><br>\n"
"Safely abort the configuration utility by pressing <b>Abort</b> now.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>초기화 중단</big></b><br>\n"
"유틸리티를 안전하게 중단하려면 <b>중단</b>을 눌르십시오.</p>"

#  Write dialog help 1/2
#. Write dialog help 1/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:27
msgid ""
"<p><b><big>Saving NTP Client Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>NTP 클라이언트 구성을 저장하는 중</big></b><br>\n"
"잠시 기다려 주십시오...<br></p>"

#  Write dialog help 2/2
#. Write dialog help 2/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:31
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Saving:</big></b><br>\n"
"Abort the save procedure by pressing  <b>Abort</b>.\n"
"An additional dialog will inform you whether it is safe to do so.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>저장 중단</big></b><br>\n"
"저장을 중단하려면 <b>중단</b>을 누르십시오.\n"
"이 작업이 안전한지 여부를 알려 주는 대화 상자가 나타납니다.</p>"

#. help text 1/5, %d is a number of minutes
#: src/include/ntp-client/helps.rb:37
msgid ""
"<p><b><big>Start NTP Daemon</big></b><br>\n"
"Select whether to start the NTP daemon now and on every system boot. \n"
"Selecting <b>Synchronize without Daemon</b> the NTP daemon will not be "
"activated\n"
"and the system time will be set periodically by a <i>cron</i> script. \n"
"The interval is configurable, by default it is %d minutes."
msgstr ""
"<p><b><big>NTP 데몬 시작</big></b><br>\n"
"지금 NTP 데몬을 시작할지 시스템을 부팅할 때마다 시작할지 선택하십시오. \n"
"<b>데몬 없이 동기화</b>를 선택하면 NTP 데몬이 활성화되지 않고\n"
"시스템 시간이 <i>cron</i> 스크립트에 따라 주기적으로 설정됩니다. \n"
"간격은 구성 가능하고 기본값은 %d분입니다."

#  help text 2/4
#. help text 2/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:45
msgid ""
"<p><b><big>Chroot Jail</big></b><br>\n"
"To run the NTP daemon in chroot jail, set\n"
"<b>Run NTP Daemon in Chroot Jail</b>. Starting any daemon in a chroot jail\n"
"is more secure and strongly recommended.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>Chroot Jail</big></b><br>\n"
"NTP 데몬을 chroot jail에서 실행하려면\n"
" <b>Chroot Jail에서 NTP 데몬 실행</b>을 설정합니다. chroot jail에서 아무 데몬"
"이나 시작하는\n"
" 것이 더 안전하므로 이 방법을 권장합니다.</p>"

#: src/include/ntp-client/helps.rb:51
msgid ""
"<p><b><big>Secure NTP Configuration</big></b><br>\n"
"By selecting <b>Restrict NTP Service to Configured Servers Only</b>, remote "
"hosts will not be able to view and modify NTP settings on your \n"
"computer. The NTP service is restricted to servers in the <tt>/etc/ntp.conf</"
"tt> file and to localhost.<br> \n"
"Access control flags can be fine-tuded in the servers overview table. This "
"option is not available if NTP is configured via DHCP.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>보안 NTP 구성</big></b><br>\n"
"<b>NTP 서비스를 구성된 서버로만 제한</b>을 선택하면 원격 호스트가 컴퓨터의 "
"NTP 설정을 \n"
"보고 수정할 수 없습니다. NTP 서비스는 <tt>/etc/ntp.conf</tt> 파일의 서버 및 "
"localhost로 제한됩니다.<br> \n"
"서버 개요 테이블에서 액세스 제어 플래그를 미세 조정할 수 있습니다. NTP가 DHCP"
"를 통해 구성된 경우에는 이 옵션을 사용할 수 없습니다.</p>\n"

#. help text 3/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:60
msgid ""
"<p><b><big>Configuring via DHCP</big></b><br>\n"
"To retrieve the information about NTP servers via the DHCP protocol from\n"
"your network server instead of setting them manually, set\n"
"<b>Configure NTP Daemon via DHCP</b>. Ask your network administrator if\n"
"the information about NTP servers is provided by the DHCP server.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>DHCP를 통한 구성</big></b><br>\n"
"NTP 서버를 수동으로 구성하는 대신 네트워크 서버의 DHCP 프로토콜을 통해\n"
" NTP 서버에 대한 정보를 검색하려면 <b>DHCP를 통해 NTP 데몬 구성</b>을\n"
" 설정합니다. NTP 서버에 대한 정보가 DHCP 서버에\n"
" 의해 제공되는 경우 네트워크 관리자에게 문의하십시오.</p>"

#  help text 3/4
#. help text 4/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:68
msgid ""
"<p><b><big>Configured Servers</big></b><br>\n"
"To adjust NTP servers, peers, local clocks, and NTP broadcasting,\n"
"select the appropriate line and click <b>Edit</b>. To add a new "
"synchronization\n"
"peer, click <b>Add</b>. To delete an existing synchronization peer,\n"
"select it and click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>구성된 서버</big></b><br>\n"
"NTP 서버, 피어, 로컬 클럭 및 NTP 브로드캐스팅을 조정하려면 해당 줄을\n"
"선택한 다음 <b>편집</b>을 클릭하십시오. 새 동기화 피어를 추가하려면\n"
"<b>추가</b>를 클릭하고 기존 동기화 피어를 삭제하려면 \n"
"해당 항목을 선택한 다음 <b>삭제</b>를 클릭하십시오.</p>"

#  help text 4/4
#. help text 5/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:76
msgid ""
"<p><b><big>Display Log</big></b></p>\n"
"<p>To view the logs of the NTP daemon, click <b>Display Log</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>로그 표시</big></b></p>\n"
"<p>NTP 데몬의 로그를 새 창에서 보려면 <b>로그 표시</b> 버튼을 클릭하세요.</"
"p>\n"

#  help text to a button
#. help text to a button
#: src/include/ntp-client/helps.rb:81
msgid ""
"<p><b><big>Advanced configuration</big></b><br>\n"
"To configure this host to synchronize against multiple remote hosts or "
"against\n"
"a locally connected clock, use <b>Advanced Configuration</b>."
msgstr ""
"<p><b><big>고급 구성</big></b><br>\n"
"이 호스트를 여러 원격 호스트 또는 로컬로 연결된 클럭에 대해 동기화되도록 구성"
"하려면\n"
" <b>고급 구성</b>을 사용하십시오."

#  help text 1/4
#. help text 1/4
#: src/include/ntp-client/helps.rb:87
msgid ""
"<p><b><big>Clock Type</big></b><br>\n"
"Select the driver for the clock to configure.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>클럭 형식</big></b><br>\n"
"구성할 클럭 드라이버를 선택하십시오.</p>"

#  help text 2/4
#. help text 2/4
#: src/include/ntp-client/helps.rb:91
msgid ""
"<p><b><big>Unit Number</big></b><br>\n"
"If you have multiple clocks of the same type, you must set\n"
"<b>Unit Number</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>장치 번호</big></b><br>\n"
"같은 형식의 클럭을 여러 개 사용하는 경우에는\n"
"<b>장치 번호</b>를 설정해야 합니다.</p>"

#  help text 3/4
#. help text 3/4
#: src/include/ntp-client/helps.rb:97
msgid ""
"<p><b><big>Device</big></b><br>\n"
"To make the clock work, it may be necessary to create a special symbolic "
"link to \n"
"the device to which the clock is connected. To do this, check\n"
"<b>Create Symlink</b> and set the <b>Device</b>. To browse for the device,\n"
"click <b>Browse</b>.\n"
"For some clock types, it is not necessary to create a symbolic link or \n"
"it must be created manually.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>장치</big></b><br>\n"
"클럭을 작동시키려면 클럭이 연결된 장치에 대해 특수 심볼 링크를\n"
" 만들어야 할 수 있습니다. 이렇게 하려면\n"
" <b>심볼 링크 만들기</b>를 선택하고 <b>장치</b>를 설정하십시오. 장치를 찾아보"
"려면\n"
" <b>찾아보기</b>를 클릭하십시오.\n"
" 일부 클럭 유형의 경우 심볼 링크를 만들 필요가 없거나\n"
" 심볼 링크를 수동으로 만들어야 합니다.</p>"

#  help text 4/4
#. help text 4/4
#: src/include/ntp-client/helps.rb:107
msgid ""
"<p><b><big>Driver Calibration</big></b><br>\n"
"To calibrate the clock driver, click <b>Driver Calibration</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>드라이버 보정</big></b><br>\n"
"클럭 드라이버를 보정하려면 <b>드라이버 보정</b>을 클릭하십시오.</p>"

#  help text 1/1, alt. 1 part 1/2
#. help text 1/1, alt. 1 part 1/3
#: src/include/ntp-client/helps.rb:112
msgid ""
"<p><b><big>Address of the NTP Server</big></b><br>\n"
"To set the address of the NTP server, use the <b>Address</b> entry.\n"
"To find an NTP server, ask your network administrator or Internet service\n"
"provider.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>NTP 서버의 주소</big></b><br>\n"
"NTP 서버의 주소를 설정하려면 <b>주소</b> 항목을 사용하십시오.\n"
" NTP 서버를 찾으려면 네트워크 관리자 또는 인터넷 서비스 공급자에게\n"
" 문의하십시오.</p>"

#  help text 1/1, alt. 1 part 2/2
#. help text 1/1, alt. 1 part 2/3
#: src/include/ntp-client/helps.rb:119
msgid ""
"<p><b><big>Selecting a Server</big></b><br>\n"
"To select an NTP server from those found in the local network\n"
"or from the list of known NTP servers, click <b>Select</b> and\n"
"choose between <b>Local NTP Server</b> and <b>Public NTP Server</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>서버 선택</big></b><br>\n"
"로컬 네트워크에서 또는 알려진 NTP 서버 목록에서\n"
" NTP 서버를 선택하려면 <b>선택</b>을 클릭하고\n"
" <b>로컬 NTP 서버</b> 또는 <b>공공 NTP 서버</b>를 선택하십시오.</p>"

#. help text 1/1, alt. 1 part 3/3
#: src/include/ntp-client/helps.rb:126
msgid ""
"<p><b><big>Testing Server Accessibility</big></b><br>\n"
"To test if the selected server is up and responds properly,\n"
"click <b>Test</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>서버 접근 가능성 테스트</big></b><br>\n"
"선택한 서버가 연결되어 있고 적절히 반응하는지 테스트하려면\n"
"<b>테스트</b>를 클릭하십시오.</p>"

#  help text 1/1, alt. 2
#. help text 1/1, alt. 2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:132
msgid ""
"<p><b><big>Address</big></b><br>\n"
"To set the address of the host with which to synchronize mutually,\n"
"use <b>Address</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>주소</big></b><br>\n"
"상호 동기화할 호스트의 주소를 설정하려면 <b>주소</b>를\n"
"사용하십시오.</p>"

#  help text 1/1, alt. 3
#. help text 1/1, alt. 3
#: src/include/ntp-client/helps.rb:138
msgid ""
"<p><b><big>Address</big></b><br>\n"
"To set the address to which to broadcast, use the <b>Address</b>\n"
"text field.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>주소</big></b><br>\n"
"브로드캐스트할 주소를 설정하려면 <b>주소</b>\n"
"텍스트 필드를 사용하십시오.</p>"

#  help text 1/1, alt. 4
#. help text 1/1, alt. 4
#: src/include/ntp-client/helps.rb:144
msgid ""
"<p><b><big>Address</big></b><br>\n"
"To set the address from which to accept broadcast packets, use \n"
"<b>Address</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>주소</big></b><br>\n"
"브로드캐스트 패킷을 허용할 주소를 설정하려면 <b>주소</b>를\n"
"사용하십시오.</p>"

#. help text 2/4, was removed
#. help text 3/4, optional
#: src/include/ntp-client/helps.rb:152
msgid ""
"<p><b><big>Options</big></b><br>\n"
"To fine-tune the synchronization source, enter the respective options in "
"the\n"
"<b>Options</b> text field. For details, see\n"
"<i>/usr/share/doc/packages/ntp-doc/confopt.htm</i>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>옵션</big></b><br>\n"
"동기화 소스를 미세 조정하려면 <b>옵션</b> 텍스트 필드에\n"
"해당 옵션을 입력하십시오. 자세한 내용은\n"
"<i>/usr/share/doc/packages/ntp-doc/confopt.htm</i>을 참조하십시오.</p>\n"

#: src/include/ntp-client/helps.rb:158
msgid ""
"<p><b><big>Access Control Options</big></b><br>\n"
"Define the access control flags (<b><tt>restrict</tt></b> directive in\n"
"<i>/etc/ntp.conf</i>) for this server, indicating which types of actions the "
"remote\n"
"host can perform on your NTP daemon. By default, it is set to <i>notrap\n"
"nomodify noquery</i>. This option is only available if you have checked the\n"
"<b>Restrict NTP Service to Configured Servers Only</b> option in\n"
"<b>Security Settings</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>접근 제어 옵션</big></b><br>\n"
"여기에서는 접근 제어 옵션(<i>/etc/ntp.conf</i>내의 \n"
"<b><tt>restrict</tt></b> 지시문)을 지정할 수 있습니다. \n"
"접근 제어 옵션에서는 이 서버가 사용자의 NTP 데몬에 대한 조작을 지정합니다.\n"
"기본적으로 <i>notrap nomodify noquery</i>가 설정됩니다. \n"
"이 옵션은 <b>보안 설정</b>에서<b>NTP 서비스를 설정한 서버에만 제한</b>\n"
"옵션을 선택한 경우에만 사용할 수 있습니다.</p>\n"

#  help text 1/6
#. help text 1/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:168
msgid ""
"<p><b><big>Synchronization Peer Type</big></b><br>\n"
"Select the kind of synchronization peer to add here.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>동기화 피어 형식</big></b><br>\n"
"여기에 추가할 동기화 피어 형식을 선택하십시오.</p>"

#  help text 2/6
#. help text 2/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:173
msgid ""
"<p>To add an NTP server to which to synchronize,\n"
"select <b>Server</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>동기화할 대상 NTP 서버를 추가하려면 \n"
"<b>서버</b>를 선택하십시오.</p>"

#  help text 3/6
#. help text 3/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:177
msgid ""
"<p>To add an NTP peer to synchronize mutually, select\n"
"<b>Peer</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>상호 동기화할 NTP 피어 서버를 추가하려면 \n"
"<b>피어</b>를 선택하십시오.</p>"

#  help text 4/6
#. help text 4/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:181
msgid ""
"<p>To configure a local clock connected directly to your computer,\n"
"select <b>Radio Clock</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>컴퓨터에 직접 연결된 로컬 클럭을 구성하려면 <b>라디오 클럭</b>을\n"
"선택하십시오.</p>"

#  help text 5/6
#. help text 5/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:186
msgid ""
"<p>To broadcast time information through your network, select\n"
"<b>Outgoing Broadcast</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>네트워크를 통해 시간 정보를 브로드캐스트하려면\n"
"<b>나가는 브로드캐스트</b>를 선택합니다.</p>"

#  help text 6/6
#. help text 6/6
#: src/include/ntp-client/helps.rb:191
msgid ""
"<p>To accept NTP packets broadcasted by other hosts on the network\n"
"and use them for setting local time, select <b>Incoming Broadcast<b>.</p>"
msgstr ""
"<p>네트워크의 다른 호스트에서 브로드캐스트하는 NTP 패킷을 허용하고\n"
"이를 로컬 시간 설정에 사용하려면 <b>들어오는 브로드캐스트<b>를 선택합니다.</"
"p>"

#. help text 1/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:196
msgid ""
"<p><big><b>Server Location</b></big>\n"
"Select if you want to find the NTP server in the local network or select\n"
"the NTP server from the list of known NTP servers.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>서버 위치</b></big>\n"
"로컬 네트워크에서 NTP 서버를 찾거나 알려진 NTP 서버 목록에서\n"
" NTP 서버를 선택하려면 이 옵션을 선택합니다.</p>"

#  help text 1/1, alt. 1 part 2/2
#. help text 2/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:202
msgid ""
"<p><big><b>Finding Server in the Local\n"
"Network</b></big><br>\n"
"To find NTP servers in the local network using the\n"
"Service Location Protocol (SLP), click <b>Lookup</b>.\n"
"Then select a server from the list of found servers.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>로컬 네트워크에서 서버\n"
"찾기</b></big><br>\n"
" SLP(Service Location Protocol)를 사용하여 로컬 네트워크에서\n"
" NTP 서버를 찾으려면 <b>찾아보기</b>를 클릭합니다.\n"
" 그런 다음 발견된 서버 목록에서 서버를 선택합니다.</p>"

#. help text 3/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:210
msgid ""
"<p><big><b>Selecting a Public NTP Server</b></big><br>\n"
"Select the NTP server to use from the <b>Public NTP Servers</b> list. To "
"display\n"
"NTP servers only for a particular country, select it in <b>Country</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>공공 NTP 서버 선택</b></big><br>\n"
"<b>공공 NTP 서버</b> 목록에서 사용할 NTP 서버를 선택합니다. 특정\n"
" 국가에 대한 NTP 서버만 표시하려면 <b>국가</b>에서 선택합니다.</p>"

#. help text 4/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:216
msgid ""
"<p><big><b>Note</b></big><br>\n"
"The listed NTP servers may not be available from any country, but only\n"
"for a particular country or region.\n"
"Before using any NTP server from the list, ask your system administrator\n"
"or Internet service provider if there is an NTP server closer to you and\n"
"prefer this recommended server to any server from this list.\n"
"You may also see <i>http://www.eecis.udel.edu/~mills/ntp/servers.html</i>\n"
"to find an NTP server near you.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>주의</b></big><br>\n"
"열거된 NTP 서버가 모든 국가에 대해 사용 가능한 것이 아니라 특정 국가\n"
" 또는 지역에 대해서만 사용 가능할 수도 있습니다.\n"
" 목록에 있는 NTP 서버를 사용하기 전에 자신에게 좀 더 적합한 NTP 서버가\n"
" 무엇인지 시스템 관리자 또는 인터넷 서비스 공급자에게 문의하고 이 목록의\n"
" 다른 서버보다 이들이 권장하는 서버를 사용하도록 하십시오.\n"
" 또한 <i>http://www.eecis.udel.edu/~mills/ntp/servers.html</i>을 방문하여\n"
" 자신에게 근접한 NTP를 찾아볼 수도 있습니다.</p>"

#. help text 5/5
#: src/include/ntp-client/helps.rb:227
msgid ""
"<p><big><b>Testing Server Accessibility</b></big><br>\n"
"To test if the selected server responds properly, click <b>Test</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>서버 접근 가능성 테스트</b></big><br>\n"
"선택한 서버가 적절히 반응하는지 테스트하려면 <b>테스트</b>를 클릭하십시오.</"
"p>"

#. help text connected with checkbox: "Use Random Server from pool.ntp.org"
#. rwalter, please, correct it ;)
#: src/include/ntp-client/helps.rb:233
msgid ""
"<p><big><b>Use Random Servers</b></big><br>\n"
"This service is offered by pool.ntp.org. If you select this option,\n"
"three different servers are added to the configuration. The server names "
"are\n"
"permanent, but they change their DNS records (IPs) every hour. This means "
"that\n"
"your NTP client is synchronized with different servers every hour.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>랜덤 서버 사용</b></big><br>\n"
"이 서비스는 pool.ntp.org에서 제공합니다. 이 옵션을 선택하면\n"
" 세 개의 서로 다른 서버가 구성에 추가됩니다. 서버 이름은 영구적이지만\n"
" 각 서버의 DNS 레코드(IP)는 매시간 변경됩니다. 즉 사용자의\n"
" NTP 클라이언트가 매시간 서로 다른 서버와 동기화된다는 의미입니다.</p>\n"

#  help text 1/2
#. help text 1/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:247
msgid ""
"<p><big><b>Clock Driver Calibration</b></big><br>\n"
"The clock driver may need to be calibrated. In this dialog, various "
"calibration\n"
"options can be set. The meaning of particular options depends on the "
"particular\n"
"driver. Some drivers do not use all the options.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>클럭 드라이버 보정</b></big><br>\n"
"클럭 드라이버를 보정해야 할 수 있습니다. 이 대화 상자에서는 다양한 보정 옵션"
"을\n"
"설정할 수 있습니다. 특정 옵션의 의미는 드라이버에 따라 다를 수 있습니다.\n"
"일부 드라이버에 대해서는 옵션 중 일부만 사용할 수 있습니다.</p>"

#. help text 2/2
#: src/include/ntp-client/helps.rb:254
msgid ""
"To learn more about available options, install the package\n"
"<i>ntp-doc</i> and see <i>/usr/share/doc/packages/ntp-doc/html/refclock.htm</"
"i>.</p>\n"
msgstr ""
"사용 가능한 옵션에 대해 자세히 알아보려면\n"
"<i>ntp-doc</i> 패키지를 설치하고 <i>/usr/share/doc/packages/ntp-doc/html/"
"refclock.htm</i>을 참조하십시오.</p>\n"

#  yes-no popup
#. yes-no popup
#: src/include/ntp-client/misc.rb:35
msgid ""
"Really exit?\n"
"All changes will be lost."
msgstr ""
"정말로 중단하시겠습니까?\n"
"모든 변경사항을 잃게 될것입니다."

#  progress stage
#. menubutton entry, try to keep short
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:66
msgid "Restart NTP Daemon"
msgstr "NTP 데몬 다시 시작"

#. menubutton entry, try to keep short
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:71
msgid "Save Settings and Restart NTP Daemon"
msgstr "설정 저장 및 NTP 데몬 다시 시작"

#  yes-no popup
#. Do not display this warning if we use NetworkManager (#299666)
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:178
msgid ""
"Warning!\n"
"\n"
"If you do not have a permanent Internet connection,\n"
"starting the NTP daemon can take a very long time and \n"
"the daemon might not run properly."
msgstr ""
"경고\n"
"\n"
"인터넷 연결이 영구적이지 않으면 NTP 데몬을 시작하는 데\n"
"시간이 오래 걸릴 수 있으며 데몬이 제대로 실행되지 않을 수\n"
"있습니다."

#. TRANSLATORS: Popup error message
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:237
msgid ""
"NTP server '%1' is not a valid hostname,\n"
"fully qualified hostname, IPv4 address, or IPv6 address."
msgstr ""
"'%1' NTP 서버는 유효한 호스트 이름, 정규화된\n"
" 호스트 이름, IPv4 주소 또는 IPv6 주소가 아닙니다."

#. if there is already some server defined
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:509
msgid ""
"Enabling Random Servers from pool.ntp.org would\n"
"replace the current NTP server.\n"
"\n"
"Really replace the current NTP server?"
msgstr ""
"pool.ntp.org에서 랜덤 서버를 활성화하면\n"
"현재 NTP 서버가 대체됩니다.\n"
" \n"
" 현재 NTP 서버를 대체하시겠습니까?"

#  popup header
#. popup header
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1033
msgid "Select the Device"
msgstr "장치 선택"

#  combo box label
#  text entry label
#  combo box label
#. selection box header
#. selection box header
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1097
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1726
msgid "Public NTP &Servers"
msgstr "공공 NTP 서버(&S)"

#. message report (no server selected)
#. report message
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1108
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1187
msgid "Select an NTP server."
msgstr "NTP 서버를 선택하십시오."

#. combo box item
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1135
msgid "All Countries"
msgstr "모든 국가"

#  ComboBoxlabel for country list
#. combo box header
#. combo box header
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1142
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1716
msgid "&Country"
msgstr "국가(&C)"

#  Label text
#. TRANSLATORS: Busy message
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1212
msgid "Scanning for NTP servers on your network..."
msgstr "네트워크에서 NTP 서버 검색 중..."

#. TRANSLATORS: Popup error - no NTP server has been found during scanning the network.
#. There is a very high possibility that is is because of running firewall.
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1227
msgid ""
"No NTP server has been found on your network.\n"
"This could be caused by a running SuSEfirewall2,\n"
"which probably blocks the network scanning."
msgstr ""
"네트워크에서 NTP 서버를 찾을 수 없습니다.\n"
"이는 네트워크 검색을 차단할 수 있는 SuSEfirewall2가\n"
" 실행되고 있기 때문일 수 있습니다."

#. TRANSLATORS: Popup error - no NTP server has been found during scanning the network.
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1236
msgid "No NTP server has been found on your network."
msgstr "네트워크에서 NTP 서버를 찾을 수 없습니다."

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  table header
#. combo box label
#. table header
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1247
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1512
msgid "Address"
msgstr "주소"

# src/dsl/dialogs.ycp:324 src/services/dns.ycp:160
#  popup message
#. popup message
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1305
msgid "No server is selected."
msgstr "서버를 선택하지 않았습니다."

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  text entry label
#. text entry label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1343
msgid "A&ddress"
msgstr "주소(&d)"

#  dialog label
#. push button label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1352
msgid "Ad&vanced Configuration"
msgstr "고급 구성(&V)"

#  push button label
#. push button label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1363
msgid "&Driver Calibration"
msgstr "드라이버 보정(&D)"

#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1373
msgid "&Interval of the Synchronization in Minutes"
msgstr "동기화 간격(분)(&I)"

#  progress stage
#. frame
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1384
msgid "Start NTP Daemon"
msgstr "NTP 데몬 시작"

# src/isdn/interface.ycp:258 src/isdn/lowlevel.ycp:52
#. radio button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1387
msgid "Only &Manually"
msgstr "수동으로만(&M)"

#. radio button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1389
msgid "&Synchronize without Daemon"
msgstr "데몬 없이 동기화(&S)"

#. radio button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1391
msgid "Now and on &Boot"
msgstr "지금 및 부팅 시(&B)"

#  check box
#. check box
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1406
msgid "Run NTP Daemon in Chroot &Jail"
msgstr "Chroot Jail에서 NTP 데몬 실행(&J)"

#. TRANSLATORS:
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1418
msgid "&Restrict NTP Service to Configured Servers Only "
msgstr "NTP 서비스를 제한할때만 서버 설정(&R)"

# src/isdn/interface.ycp:258 src/isdn/lowlevel.ycp:52
#. combo box item FIXME usability
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1430
msgid "Manual"
msgstr "수동"

#  Combobox item
#. combo box item
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1432
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#. combo box item
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1434
msgid "Custom"
msgstr "사용자 정의"

# src/dsl/complex.ycp:134
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1436
msgid "&Runtime Configuration Policy"
msgstr "런타임 구성 정책(&R)"

#  Second entry - customise analyse (headline)
#. FIXME
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1444
msgid "&Custom Policy"
msgstr "사용자 정의 정책(&C)"

#. check box
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1452
msgid "&Use Random Servers from pool.ntp.org"
msgstr "pool.ntp.org 에서 무작위 서버 사용(&U)"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  Textentry - addind mail server - Name
#. text entry label
#. text entry
#. combo box label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1461
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1479
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1674
msgid "&Address"
msgstr "주소(&A)"

#. push button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1486
msgid "&Select..."
msgstr "선택(&S)..."

#. push button
#. push button
#. push button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1497
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1753
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1764
msgid "&Test"
msgstr "테스트(&T)"

#  frame
#. table header
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1510
msgid "Synchronization Type"
msgstr "동기화 유형"

#  item of a menu button
#. push button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1525
msgid "Display &Log..."
msgstr "로그 표시(&L)..."

#  combo box label
#. combo box label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1550
msgid "Clock &Type"
msgstr "시간 형식(&T)"

#  int field
#. int field
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1561
msgid "Unit &Number"
msgstr "유닛 번호(&N)"

#  check box
#. check box
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1571
msgid "Create &Symlink"
msgstr "심볼릭 링크 만들기(&S)"

#  text entry
#. text entry
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1591
msgid "&Device"
msgstr "장치(&D)"

#  frame
#. text entry label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1616
msgid "Access Control Options"
msgstr "접근 제어 옵션"

#  radio button, NTP relationship type
#. radio button, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1628
msgid "&Server"
msgstr "서버(&S)"

#  radio button, NTP relationship type
#. radio button, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1630
msgid "&Peer"
msgstr "피어(&P)"

#  radio button, NTP relationship type
#. radio button, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1632
msgid "&Radio Clock"
msgstr "라디오 클럭(&R)"

#  table cell, NTP relationship type
#. radio button, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1634
msgid "&Outgoing Broadcast"
msgstr "나가는 브로드캐스트(&O)"

#  table cell, NTP relationship type
#. radio button, NTP relationship type
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1636
msgid "&Incoming Broadcast"
msgstr "들어오는 브로드캐스트(&I)"

#. frame
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1639
msgid "Type"
msgstr "형식"

#  this is a menu entry
#. radio button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1653
msgid "Loc&al Network"
msgstr "로컬 네트워크(&A)"

#  combo box label
#  text entry label
#  combo box label
#. radio button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1655
msgid "&Public NTP Server"
msgstr "공공 NTP 서버(&P)"

#. frame label
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1660
msgid "NTP Server Location"
msgstr "NTP 서버 위치"

#  push button
#. push button
#: src/include/ntp-client/widgets.rb:1684
msgid "&Lookup"
msgstr "찾아보기(&L)"

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/ntp-client/wizards.rb:179
msgid "NTP Client Configuration"
msgstr "NTP 클라이언트 설정"

#  label
#. label
#: src/include/ntp-client/wizards.rb:181
msgid "Initializing ..."
msgstr "초기화 중..."

#  progress step
#. While calling "yast clone_system" it is possible that
#. the ntp server has not already been installed at that time.
#. (This would be done if yast2-ntp-client will be called in the UI)
#. In that case the error popup will not be shown. (bnc#889557)
#. SuSEFirewall::Write checks on its own whether there are pending
#. changes, so call it always. bnc#476951
#. progress step
#. progress step
#: src/modules/NtpClient.rb:516 src/modules/NtpClient.rb:646
#: src/modules/NtpClient.rb:1061 src/modules/NtpClient.rb:1085
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

#  summary string
#. summary string
#: src/modules/NtpClient.rb:729
msgid "The NTP daemon starts when starting the system."
msgstr "시스템을 시작할 때 NTP 데몬을 시작합니다."

#  summary string
#. summary string
#: src/modules/NtpClient.rb:735
msgid "The NTP daemon does not start automatically."
msgstr "NTP 데몬을 자동으로 시작하지 않습니다."

# src/dsl/dialogs.ycp:321 src/services/dns.ycp:158
#  summary string, %1 is list of addresses
#. summary string, %1 is list of addresses
#: src/modules/NtpClient.rb:741
msgid "Servers: %1"
msgstr "서버: %1"

#  summary string, %1 is list of addresses
#. summary string, %1 is list of addresses
#: src/modules/NtpClient.rb:745
msgid "Radio Clocks: %1"
msgstr "라디오 클럭: %1"

#  summary string, %1 is list of addresses
#. summary string, %1 is list of addresses
#: src/modules/NtpClient.rb:749
msgid "Peers: %1"
msgstr "피어: %1"

#  summary string, %1 is list of addresses
#. summary string, %1 is list of addresses
#: src/modules/NtpClient.rb:753
msgid "Broadcast time information to: %1"
msgstr "다음에 대한 브로드캐스트 시간 정보: %1"

#  summary string, %1 is list of addresses
#. summary string, %1 is list of addresses
#: src/modules/NtpClient.rb:757
msgid "Accept broadcasted time information from: %1"
msgstr "다음에서 브로드캐스트된 시간 정보 허용: %1"

# src/config/dns.y2cc:21
#  Progress stage 6/10
#. summary string, FIXME
#: src/modules/NtpClient.rb:773
msgid "Combine static and DHCP configuration."
msgstr "고정 및 DHCP 구성을 결합합니다."

#  pushbutton
#. summary string, FIXME
#: src/modules/NtpClient.rb:777
msgid "Static configuration only."
msgstr "단독 고정 구성 입니다."

# src/dsl/complex.ycp:134
#. summary string, FIXME: too generic!
#: src/modules/NtpClient.rb:780
msgid "Custom configuration policy."
msgstr "사용자 정의 구성 정책입니다."

# src/isdn/interface.ycp:87
#  progress step
#. Handle UI of NTP server test answers
#. @param [String] server string host name or IP address of the NTP server
#. @param [Symbol] verbosity `no_ui: ..., `transient_popup: pop up while scanning,
#. `result_popup: also final pop up about the result
#. @return [Boolean] true if NTP server answers properly
#: src/modules/NtpClient.rb:838
msgid "Testing the NTP server..."
msgstr "NTP 서버 테스트 중..."

#. message report - result of test of connection to NTP server
#: src/modules/NtpClient.rb:846
msgid "Server is reachable and responds properly."
msgstr "서버가 연결되어 있고 적절히 응답합니다."

#. error message  - result of test of connection to NTP server
#. report error instead of simple message (#306018)
#: src/modules/NtpClient.rb:850
msgid "Server is unreachable or does not respond properly."
msgstr "서버가 연결되어 있지 않고 응답하지 않습니다."

#. if package is not installed (in the inst-sys, it is: bnc#399659)
#: src/modules/NtpClient.rb:868
msgid ""
"Cannot search for NTP server in local network\n"
"without package %1 installed.\n"
msgstr ""
"%1 패키지가 설치되지 않은 로컬 네트워크에서는\n"
"NTP 서버를 검색할 수 없습니다.\n"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#  NtpClient read dialog caption
#. Start a new progress for Read NTP Configuration
#: src/modules/NtpClient.rb:1046
msgid "Initializing NTP Client Configuration"
msgstr "NTP 클라이언트 설정을 초기화 중"

# src/config/lan.y2cc:11
#  progress stage
#. progress stage
#: src/modules/NtpClient.rb:1051
msgid "Read network configuration"
msgstr "네트워크 구성 읽기"

#  progress stage
#. progress stage
#: src/modules/NtpClient.rb:1053
msgid "Read NTP settings"
msgstr "NTP 설정 읽기"

# src/config/lan.y2cc:11
#  progress step
#. progress step
#: src/modules/NtpClient.rb:1057
msgid "Reading network configuration..."
msgstr "네트워크 설정을 읽는 중..."

#  progress step
#. progress step
#: src/modules/NtpClient.rb:1059
msgid "Reading NTP settings..."
msgstr "NTP 설정을 읽는 중..."

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#  NtpClient read dialog caption
#. Start a new progress for Write NTP Configuration
#: src/modules/NtpClient.rb:1070
msgid "Saving NTP Client Configuration"
msgstr "NTP 클라이언트 구성을 저장하는 중"

#  progress stage
#. progress stage
#: src/modules/NtpClient.rb:1075
msgid "Write NTP settings"
msgstr "NTP 설정 기록"

#  progress stage
#. progress stage
#: src/modules/NtpClient.rb:1077
msgid "Restart NTP daemon"
msgstr "NTP 데몬 다시 시작"

#  progress step
#. progress step
#: src/modules/NtpClient.rb:1081
msgid "Writing the settings..."
msgstr "설정을 기록 중..."

#  progress step
#. progress step
#: src/modules/NtpClient.rb:1083
msgid "Restarting NTP daemon..."
msgstr "NTP 데몬을 다시 시작하는 중..."

#. Writes sysconfig ntp policy and calls netconfig to update ntp. Report an
#. error if some of the call fails.
#.
#. @return [Boolean] true if write and update success
#: src/modules/NtpClient.rb:1146
msgid "Cannot update the dynamic configuration policy."
msgstr "동적 구성 정책을 업데이트 할 수 없습니다."

#  error report
#. error report
#: src/modules/NtpClient.rb:1178
msgid "Cannot restart the NTP daemon."
msgstr "NTP 데몬을 다시 시작할 수 없습니다."

#  check box
#~ msgid "Firewall Settings"
#~ msgstr "방화벽 설정"

#  help text 1/4
#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p><b><big>Start NTP Daemon</big></b><br>\n"
#~| "Select whether to start the NTP daemon now and on every system boot. \n"
#~| "The NTP daemon resolves host names when initializing. Your\n"
#~| "network connection must be started before the NTP daemon starts.</p>\n"
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Start NTP Daemon</big></b><br>\n"
#~ "Select whether to start the NTP daemon now and on every system boot. \n"
#~ "The NTP daemon resolves host names when initializing. Your\n"
#~ "network connection must be started before the NTP daemon starts.</p>\n"
#~ "Selecting <b>Synchronize without Daemon</b> the ntp daemon will not be "
#~ "activated. \n"
#~ "The system time will be set periodically. The interval is configurable. "
#~ "It is 15 minutes by default.\n"
#~ " You can change this when the system was set up."
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>NTP 데몬 시작</big></b><br>\n"
#~ "시스템 부팅 시 NTP 데몬을 시작할지 여부를 선택합니다.\n"
#~ "NTP 데몬은 초기화하는 동안 호스트 이름을 확인합니다.\n"
#~ "NTP 데몬을 시작하기 전에 네트워크 연결을 시작해야 합니다.</p>\n"

#  error report
#~ msgid "Cannot write sysconfig variables."
#~ msgstr "sysconfig 변수들을 저장할 수 없습니다."

#  DNS dialog caption
#~ msgid "'ntpdate %1' failed. Revisit NTP server configuration?"
#~ msgstr "'ntpdate %1' 이 실패했습니다. NTP 서버 설정을 다시하시겠습니까?"

#~ msgid "Configure..."
#~ msgstr "설정..."

#  dialog caption
#~ msgid "Configure NTP daemon via DHCP."
#~ msgstr "DHCP를 통해 NTP 데몬을 구성합니다."

#  dialog caption
#~ msgid "Configure NTP Daemon via &DHCP"
#~ msgstr "DHCP를 통해 NTP 데몬 구성(&D)"

#  help text 2/4, optinal
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Initial Synchronization</big></b><br>\n"
#~ "The first synchronization of the clock is performed before the NTP daemon "
#~ "is\n"
#~ "started. To use this host for initial synchronization, select\n"
#~ "<b>Use for Initial Synchronization</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>초기 동기화</big></b><br>\n"
#~ "클럭은 NTP 데몬이 시작되기 전에 처음 동기화됩니다.\n"
#~ "이 호스트를 초기 동기화에 사용하려면 \n"
#~ "<b>초기 동기화에 사용</b>을 선택하십시오.</p>"

#  checkbox
#~ msgid "Use for &Initial Synchronization"
#~ msgstr "최초의 동기화를 위한 사용(&I)"

#  frame
#~ msgid "Automatically Start NTP Daemon"
#~ msgstr "NTP 데몬 자동적으로 시작"

#  radio button
#~ msgid "N&ever"
#~ msgstr "불가능(&e)"

#~ msgid "During &Boot"
#~ msgstr "부팅 중(&B)"

#, fuzzy
#~ msgid "Apply Access Control for This Server"
#~ msgstr "액세스 제어 목록 프로세싱"
